想建賣掉自住物業，買股票。

人物：媽媽
年齡：70歲退休人仕
身體狀況：行得走得，非常健康
居住狀況：自己一個住(以前細個一家人住）
資產：一個市值950萬800幾呎自置自住物業(供款2020年到期，現時月供約$9000元左右)
和現金約$80萬元

媽媽現時靠每月$7500元某私人基金和2個哥哥分別每人畀$3000元零用錢生活，扣除供樓燈油火蠟的基本支出，生活費才剛剛夠用，但由於某私人基金健康狀況出現問題，一旦死亡，資金隨時會斷裂，到時候如果只靠2位哥哥的$6000元零用錢，基本上供樓也不夠，何況生活費。

再加上美國已進入加息周期，所以我打算建議媽媽賣掉現時自置居所，買入現時約5-6厘的藍籌股、公用股收股息，自食其力(不會計較股價升跌）。以950萬元購入5厘股息計算，每年股息達47萬幾元/每月39000元，再租用同屋苑的6xx幾呎單位($2萬元左右)，未計及2位哥哥的$6000元，每月還有約$19000元用，生活一定比現時會更好。大家有咩方案？

備注：只談賣樓和買股，
唔好話賣樓的錢夠用到死等無意思兼離題答案。

租已經on9 啦

買1137？

有無例子？

邊度睇番嚟

叫老母賣樓？你有病？
家用唔夠洗你咪俾多d佢洗囉

按咗佢仲好

除左兩個哥之外，你每個月俾幾多家用？

不如賣左間大換間細 你老母一個人住咁大

唔太明你個理財logic係邊…?
你想用樓換一個穩定收入做生活費？
2020年供得完即係得十幾廿萬尾期？
因為怕後面尾期畀唔到所以想賣樓？
咁不如拎大舊錢出黎供斷佢再做逆按揭？

逆按揭一了百了

係咪通常父母一老，屋企d女就整色整水

無錯，呢個養過世，又住番係度
之後物業有剩幾多比番你地

支持賣樓

快d賣, 唔好諗啦傻系

又係到copy隔離壇d on9 post

快d搵個financial advisor 同你plan 下

條撚屌咁得閒 正 on 9

賣賣賣！ 終於明年中點解咁多人破產…

咩產品穩陣又咁高息呀？

一半高息股，一半3%短期債